    \input mestrucs.tex
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.
\usepackage{colortbl}
%\input D:/Gil/tex/mestrucs.tex
%\input D:/Gil/tex/arrows.tex
%---- Dimensions des marges ---
\usepackage{multicol}
%\ds{00/00/00}{classe}{numéro}{1 heure}
%\dm{00/00/00}{classe}{numéro}

\newcommand{\typedoc}{1}

% définir la couleur du texte des réponses , pour la version prof met black, pour la version élève met white
\ifthenelse{\typedoc=0}{\newcommand{\reponsecouleur}{black}}{\newcommand{\reponsecouleur}{white}}


\newcommand{\Croix}[3]{
\draw[#3] (#1-0.02,#2+0.02) -- (#1 + 0.02,#2-0.02);
\draw[#3] (#1-0.02,#2-0.02) -- (#1 + 0.02,#2+0.02);
%\draw[#5] (#1-.05,#2+.1) node[#3] {#4};
}
\parindent = 0cm
%\newcommand{\acctrois}[4]{\begin{cases} #2 \\ #3 \qquad{#1} \\ #4 \end{cases}}

\newcommand{\repere}[9]{
	  \ifthenelse{#9>99}{
	  \ifthenelse{#7=#8}{\draw[rotate=#7] (0,0) rectangle (0.25/#5,0.25/#6);}{}}{}
	
	  \ifthenelse{#9>109 \or #9=10 \or #9=11}{
	  \foreach \x in {#1,...,#2}{
	  \pgfmathparse{(sin(#7)*tan(#8) + cos(#7))*\x*#5}
	  \draw[gray,cm={cos(#8) , sin(#8) ,-sin(#8) ,cos(#8) ,(\pgfmathresult cm, 0cm)},thick] (0,#3-1) -- (0,#4+1);
	  }
	  \foreach \y in {#3,...,#4}{
	  \pgfmathparse{(cos(#8)+ tan(#7)*sin(#8))*\y*#6}
	  \draw[gray,cm={cos(#7) , sin(#7) ,-sin(#7) ,cos(#7) ,(0 cm, \pgfmathresult cm)},thick] (#1-1,0) -- (#2+1,0);
	  }
	
	  \ifthenelse{#9=111 \or #9=11}{
	  \foreach \x in {#1,...,#2}{
	  \foreach \t in {1,...,10}{
	  \pgfmathparse{(sin(#7)*tan(#8) + cos(#7))*(\x+\t/10)*#5}
	  \draw[lightgray,cm={cos(#8) , sin(#8) ,-sin(#8) ,cos(#8) ,(\pgfmathresult cm, 0cm)},very thin] (0,#3-1) -- (0,#4+1);
	  }}
	
	  \foreach \y in {#3,...,#4}{
	  \foreach \t in {1,...,10}{
	  \pgfmathparse{(cos(#8)+ tan(#7)*sin(#8))*(\y+ \t/10)*#6}
	  \draw[lightgray,cm={cos(#7) , sin(#7) ,-sin(#7) ,cos(#7) ,(0 cm, \pgfmathresult cm)},very thin] (#1-1,0) -- (#2+1,0);
	  }}}{}}{}
	
	  % Tracé des axes
	  \draw[->,>=stealth,thick,rotate=#7] (#1-1,0) -- (#2+1,0);
	  \draw[->,>=stealth,,thick,rotate=#8] (0,#3-1) -- (0,#4+1);
	  % Graduation
	  \foreach \x in {#1,...,#2}{
	  \ifthenelse {\x=0}{}{\ifthenelse{\x=1}{}{
	  \draw[rotate=#7] (\x,.1*#5) -- (\x,-.1*#5);
	  \draw[rotate=#7](\x+.1,0) node[below,minimum height=0.5cm]{\tiny $\x$};}
	  }}
	  \foreach \y in {#3,...,#4}{
	  \ifthenelse {\y=0}{}{\ifthenelse{\y=1}{}{
	  \draw[rotate=#8] (.1*#6,\y) -- (-.1*#6,\y);
	  \draw[rotate=#8](0,\y+0.1) node[left,minimum height=0.5cm]{\tiny $\y$};}
	  }}
	  	  	
	  \begin{scriptsize}
	  \fill[] (0,0) circle (1.5pt);
	  \draw[] (-0.25,0) node[below] {$O\strut$};
	  \fill[rotate=#7] (1,0) circle (1.5pt);
	  \draw[rotate=#7] (1,0) node[below] {$I\strut$};
	  \fill[rotate=#8] (0,1) circle (1.5pt);
	  \draw[rotate=#8] (0,1) node[left] {$J\strut$};
	  \end{scriptsize}
}

% \repere{x_min}{x_max}{y_min}{y_max}{xscale}{yscale}{angle_abscisse}{angle_ordonnée}{Options}
% {Options = MGg où {M;G;g} dans {0;1}*{0,1}*{0,1} avec M = marque angle droit, G = Grille , g = sous grille, O = sans option et 1 =  avec option
%{ex : 0 : pas de marque d'angle droit, pas de grille et pas de sous grille; 10: Grille seul ;
%11:Grille et sous Grille; 100: Marque seul; 110 Marque et Grille; 111 : Marque Grille et sous Grille}



% Dessin un point dans un repère tourné.
%pointrot(abscisse, ordonnée, xscale, yscale, angle_abscisse, angle_ordonnée,nom)
\newcommand{\pointrot}[7]{
\pgfmathparse{(#1)*(cos(#5))-(#4/#3)*(#2)*sin(#6)}
\global\let\x\pgfmathresult
\pgfmathparse{(#3/#4)*(#1)*(sin(#5))+(#2)*cos(#6)}
\global\let\y\pgfmathresult
\fill[] (\x,\y) circle (1.5pt);
\draw[] (\x,\y) node[above] {#7};
}






\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Généralités sur les fonctions. Fonctions de référence : entraînement savoir-faire (1)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

\begin{center}
\begin{tabular}{|L{14cm}|C{3cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 5 : Généralités sur les fonctions. Fonctions de référence}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
 { \small \textbf{110.} Exploiter l'équation $y=f(x)$ d'une courbe.}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 {\small \textbf{111.} Résoudre graphiquement une équation.}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 {\small \textbf{112.} Résoudre graphiquement une inéquation.}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
   \end{tabular}
\end{center}


\vspace*{1cm}

\exods ~\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 110
 \end{minipage}}\\
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item $f$ est la fonction définie sur $\R$ par : $$f(x)=2x-5$$
  On note $\mathscr{D}$ sa courbe représentative dans un repère.

 \begin{enumerate}[\bf a.]
   \item Les points suivants sont-ils des points de $\mathscr{D}$ ?
  \begin{center}
  $\bullet~$ $A(-2~;~9)$\hspace{1cm}$\bullet~$ $B(3~;~1)$\hspace{1cm}$\bullet~$ $C\left(\dfrac{1}{2}~;~-4\right)$
  \end{center}
   \item $M$ est un point $\mathscr{D}$ et son ordonnée est égale à $3$. Quelle est son abscisse ?
   \item Déterminer les coordonnées du point d'intersection de $\mathscr{D}$ avec l'axe des abscisses.\\
 \end{enumerate}


  \item Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par : $$g(x)=\dfrac{x^2+12}{4}$$
  Soit $\mathscr{C}_g$ sa courbe représentative dans un repère.\\
  Existe-t-il un point de $\mathscr{C}_g$ d'ordonnée 0 ?\\

  \item $h$ est une fonction définie sur $\R$ et $\mathscr{C}$ sa courbe représentative. On sait que :\\
  $\bullet~$ $\mathscr{C}$ passe par le point de coordonnées $(-5~;~2)$ ;\\
  $\bullet~$ $\mathscr{C}$ coupe l'axe des ordonnées au point d'ordonnée $-1$. \\
  $\bullet~$ $\mathscr{C}$ coupe l'axe des abscisses aux points d'abscisses $-2$ et 10.\\
  Traduire chacune de ces données par une égalité du type $h(a)=b$, en précisant les nombres $a$ et $b$.\\
\end{enumerate}



${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
 ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\



\newpage





\exods  \fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 111
 \end{minipage}}~\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 112
 \end{minipage}}\\
On donne les représentations graphiques $\mathscr{C}_f$  et $\mathscr{C}_g$ d'une fonction $f$ et d'une fonction $g$.
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=1.1cm,yunit=0.8cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-6.2,-4.2)(6.2,5.2)
\multido{\n=-6+0.5}{27}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-4)(\n,5)}
\multido{\n=-4+0.5}{19}{\psline[linewidth=0.05pt](-6,\n)(6,\n)}
\multido{\n=-6+1}{14}{\psline[linewidth=0.05pt](\n,-4)(\n,5)}
\multido{\n=-4+1}{9}{\psline[linewidth=0.05pt](-6,\n)(6,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psaxes[labelsep=1mm,mathLabel=false,labelFontSize=\scriptsize,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1]{->}(0,0)(-5.99,-3.99)(5.99,5)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=blue](-5.5,1.5)(-5,1)(-4,0)(-2,2)(-1,1)(0,0)(0.5,-2)(1,-3)(1.5,-3.5)(3,-2)(4,0)(4.5,1)(5,4)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red](-5.5,-1.5)(-4,0)(-3.5,2)(-3,3)(0,4)(2,3)(3.5,2)(4.5,1)(5,-1)
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-5.5,1.5)(-3,1)(-5,1)(-4,0)(-2,2)(-1,1)(0,0)(0.5,-2)(1,-3)(1.5,-3.5)(3,-2)(4,0)(4.5,1)(5,4)(-5.5,-1.5)(-4,0)(-3,3)(0,4)(2,3)(4.5,1)(5,-1)(3.5,2)(-3.5,2)
\uput[ul](5,3){\large $\blue \mathscr{C}_f$}
\uput[ul](-5,-2.3){\large $\red \mathscr{C}_g$}
\end{pspicture*}
\end{center}



\begin{enumerate}[\bf 1.]

\item Donner l'ensemble de définition des fonctions $f$ et $g$.${}\dotfill$\\



   \item Déterminer graphiquement $f(-2)$ et $f(4)$.${}\dotfill$\\



     \item Déterminer graphiquement les antécédents de 3 par $g$.
    ~\\
${}\dotfill$\\

       \item Résoudre graphiquement les équations suivantes (On notera $\mathscr{S}_1$, $\mathscr{S}_2$ et  $\mathscr{S}_3$ les ensembles solutions) :


\hspace{3cm}$f(x)=0$\hspace{3cm}$f(x)=-2$ \hspace{3cm}$f(x)=g(x)$
    ~\\

${}\dotfill$\\


       \item Résoudre graphiquement les inéquations suivantes  (On notera $\mathscr{S}_4$, $\mathscr{S}_5$ et $\mathscr{S}_6$ les ensembles solutions) :

\hspace{3cm}$f(x)< 0$\hspace{3cm} $f(x)>1$\hspace{3cm}$f(x)>g(x)$
    ~\\

${}\dotfill$\\



\end{enumerate}

\end{document}


